應唔應該食事前避孕藥？

對於避孕藥嘅好與壞，坊間都有唔同嘅意見。
有人話：唔好食啦，藥有三分毒。
有人話：佢只喺天然嘅荷爾蒙，仲可以調經，嚟m時無咁痛。

好處：
1. 宜家嘅避孕藥同以前相比，荷爾蒙含量喺低左好多，相對嘅副作用的確喺比較少。
2. 長期服用更有減低患上卵巢癌同子宮內膜癌嘅機會。
3. 亦都有唔少人會因為調經、或者其他婦科病而去食。
4. 有可能可以減少經痛嘅問題。
5. 事前避孕藥嘅避孕效果比用condom更好、更安全。

壞處：
雖然副作用喺較少，但避孕藥始終都喺有佢嘅風險。
1. 避孕藥嘅避孕成功率較高，但無助防止性病傳播，香港愛滋病嘅感染人數每年都仲增加緊，condom始終喺最能預防性病嘅工具。
2. 比較常見嘅副作用喺嘔心、頭痛、體重改變等等。
3. 而較嚴重嘅喺血栓形成，可以引致肺栓塞、心臟病、中風等等。
4. 持續服用兩年或以上，患上乳癌、肝癌、子宮頸癌嘅機會會增加。

所以食藥打針之前，最好都喺睇下醫生，檢查下自己有血栓嘅風險。
希望各位喺決定食唔食藥之前，都會諗清楚，睇下適唔適合自己啦。

好撚好笑咩我屌你老母

做咩呀你

本身block左...係都要引用